\chapter{Indledning}
\vspace*{0.5 cm}
%\emph{intro}
Projektets formål er at udvikle et modulært audio effektsystem, som kan modtage, behandle og manipulere lyd i det hørbare område. 
Systemet ønskes opbygget i moduler, således at nye effektenheder altid kan tilføjes. \newline
I det følgende kapitel fastlægges projektets formål og problemformulering, som danner grundlaget for projektet.
Rapporten afspejler og dokumenterer det udførte projektarbejde på 4. semester for diplomingeniøren i Elektronik og Datateknik på Syddansk Universitet, Teknisk fakultet / Mærsk Mc Kinney Møller instituttet.

\section{Formål}
Semesterets hovedemne omhandler \emph{Indlejrede systemer og signalbehandling}, hvor faglighederne \emph{Analoge filtre og signaler}, \emph{Digital signalbehandling}, \emph{Embedded programmering} og \emph{Operativsystemer} er inkluderet.
Ud fra projektbeskrivelsen\footnote{ref. til  semesterprojekt beskrivelse her...} er formålet\textit{ "at skabe en applikation, der gør noget meningsfuldt, således at semesterets fire fagligheder er dækket ind"}. \newline
Problemformuleringen, som dækker over de fire fagligheder, er beskrevet i følgende afsnit. 

\husk{JJ}{Find overgang mellem formål og problemformulering}
\husk{JES}{Sådan som en meta-linje eller hvad? Det har jeg tilføjet.}

\section{Problemformulering}
Formålet med projektet er at undersøge, hvordan lyd kan behandles og manipuleres ved at bruge real-time digital signalbehandling i et embedded miljø.
Løsningen skal opbygges som en modulær løsning, således at nye "effektmoduler" ville kunne udvikles senere og tilføjes.  
Styringen af modulerne skal kunne foregå igennem EMP boardet - her tænkes det at kunne anvende HID styringen, som dette board stiller til rådighed og som sammen med LCD'en skal udgøre en platform til UI'en. 
Signalinput såvel som output vil føres gennem en udvidelse til EMP-boardet indeholdende hhv. anti-aliasing lavpasfilter, et rekonstruktionsfilter og en digital til analog konverter (DAC).
Det samlede digitale signalprocesseringssystem bygges oven på FreeRTOS kernelen.
\husk{FH}{Evt. noget om de "ændringer" til kernelen vi vil lave?}
\husk{JJ}{Husk at få indelt problemformulering i 3 grupper - Overodnet (motivation), Konkret og specifik (Udkast i listen).}
\husk{JES}{Det forstår jeg ikke.}

\begin{itemize}
	\item Er det muligt at lave et modulært audio effekt system der kan leve op til de fastsatte krav ? 

	\begin{itemize}
		
		\item Realtids lydbehandling 
		\item Digital filter design
		\item Analog filter design
		\item OS krav / design
		\item Test krav og eftervisning af forventede
	\end{itemize}
\end{itemize}
\husk{JJ}{Formulering af hoved- og underspørgsmål tilrettes.}

\section{Projektafgrænsning}
Produktet udvikles ikke til et slutprodukt. 
I stedet udvikles et proof of concept, som kan modtage, behandle og afspille lyd. 
UI'en begrænses desuden til de muligheder for kommunikation mellem hardware og bruger, som Tiva™ C Series TM4C123G LaunchPad Evaluation Kit'et sammen med EMP-boardet giver. 

\section{Kravspecifikation} 
Kravspecikationerne for projektet er fastsat, dels ud fra kravet til selve projektbeskrivelsen og dels for at efterligne projekter udenfor det akademiske miljø.

\begin{itemize}[noitemsep]
	\item Prototypen udvikles på Tiva™ C Series TM4C123G LaunchPad Evaluation Kit \cite{spmt281a}.
	\item Tiva™ TM4C123GH6PM serie Microcontroller anvendes \cite{spmu296}.
	\item FreeRTOS anvendes som embedded kernel.
	\item Kildekoden er en del af produktet og skal overholde \textit{EMP C Code Standard}\cite{emp-c}.
	\item Der anvendes en samplingsfrekvens på $F_s = 44.1 \si{\kilo\hertz}$ stereo.
	\item Belastningen på udgangen skal kunne være ned til minimum $10\si{\kilo\ohm}$.
\end{itemize}


\section{Løsningsmodel}
Med udgangspunkt i problemstillingen og de opsatte krav til løsningen, vælges det at implementer en løsning med den mest simple signalvej.
I figur xx ses et blokdiagram af den samlede løsningsmodel.

\jj{Diagram af den ønskede løsningsmodel indsættes her - som fig 1.1 i SIG bogen men med input og output offset trin}

Modellen indeholder de mest basale blokke der er nødvendig for at opnå en løsning og signalet følger pilenes retning.

Modellens enkelte blokke danner grundlag for denne rapports opbygning og vil systematisk blive gennemgået og gennemarbejde i de efterfølgende kapitler.


\section{Implementerings trin}
\jj{Måske for løsnings specifik - skal generaliseres eller flyttes}

\subsection{Trin 1}
Implementering af antialiasing filtrene som diskrete bi-quad moduler. 
Derved kan det enkelte moduls virkemåde eftervises og chancen for konstruktionsfejl nedsættes.

\subsection{Trin 2}
Den samlede løsning sammenbygges til én enhed og effektiviseres med hensyn til bla. komponent valg. 
Andre faktorer som fx over- eller underdimensinering af krav til løsning kan også tilpasses her, så en mere fornuftig og anvendelig løsning opnås.


\section{Proces- og arbejdsmetode}
